\openleft%
\section{MC/48/07 Gévaudan}\label{sec:mc4807-gevaudan}
\gpx{B/mc4807-gevaudan/mc4807.gpx}%
\gpx[placement=p, caption={Trace du parcours \emph{MC/48/07} fourni
  par le CNSNMM}, label={fig:mc4807.cnsnmm}]{-w 7
  --backgroundpostprocess brightgrey
  B/mc4807-gevaudan/mc4807.cnsnmm}%

\clearpage%
\subsection*{Descriptif}
\paragraph{Massif concerné} Massif Central%
\subparagraph{Sous massif} Lozère%
\paragraph{Adresse} Saint-Léger-de-Peyre 48100%
\paragraph{Accompagnants} Aucun%
\paragraph{Date} \horodatage{8}{3}{2021}{7}{52}%
\FFRPcoteEffort{2}%
\FFRPcoteTechnicite{2}%
\FFRPcoteRisque{3}%

\subsection*{Départ}
\paragraph{Altitude} 720m%
\paragraph{Météorologie}~%
\subparagraph{Prévision} Belle journée ensoleilléee. %
\subparagraph{Vécue} Lumière douce et température froide.%
\subparagraph{Température} \temperature{-1}%

\paragraph{Condition physique} Très bonne condition.%
\paragraph{Envie / Motivation} Heureux de venir marcher sur les traces
des légendes de la bête.%

\paragraph{Alimentation initiale} Pain, fromage et eau.%
\paragraph{Quantité d'eau prévue} $3l$ avec antésite réglisse/menthe.%
\paragraph{Dénivelés prévus}~%
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 725m -- 1112m%
\subparagraph{Cumulé positif} 729m%
\subparagraph{Cumulé négatif} 731m%

\paragraph{Distance prévue} 14.5km%
\paragraph{Durée totale prévue} \heure{5}{0}%

\subsection*{Déroulé}
\paragraph{Alimentation} Raisins secs, noix du Brésil, barres de
céréales et fruits, fromages (gouda cumin et bûche de chèvre).%

\paragraph{Évolution météorologique} Météo stable toute la course.%

\paragraph{Faune rencontrée} 3 Boucs (\emph{Capra aegagrus aegagrus}),
30 Vautours fauves (\emph{Gyps fulvus}), 1 Milan (\emph{Milvus
  milvus}), 2 Buses variables (\emph{Buteo buteo}), 15 Loups en parc
(\emph{Canis lupus lupus}).

\paragraph{Notes} Le passage aux abords du parc à loups à Sainte-Lucie
est assez attristant pour moi. Ces animaux sont enfermés dans des
enclos dignes de \emph{Jurassic Park}.%

Par ailleurs, la pente depuis le gué de la \emph{Vallée de l'Enfer}
est assez forte $ \pm 43\%$ et le sentier, à cette époque, assez peu
identifiable.

\subsection*{Bilan}
\paragraph{Quantité d'eau restante} $ 1.5l $
\paragraph{Durée effective} \heure{4}{24}
\paragraph{Distance parcourue} 16.1km
\paragraph{Dénivelés réalisés}~
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 702m -- 1102m
\subparagraph{Cumulé positif} 942m (période d'échantillonnage de 30s)
\subparagraph{Cumulé négatif} 937m

\paragraph{Condition physique} La dernière descente était difficile à
pratiquer du fait de nombreux passages de motos constituant des
ornières profondes de plus de 30cm. %

\paragraph{Plaisir ressenti} Très belle randonnée et belle rencontre
des restaurateurs \emph{Aux 2 rivières}.%

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis le gué sur la Colagne,
  derrière la mairie de Saint-Léger-de-Peyre, vers le Nord-Est. Le
  sentier monte sur la pente rive droite du pont.},
label={fig:mc4807.depart}, max width=\textwidth, max
height=.5\textheight]{B/mc4807-gevaudan/mc4807-gevaudan.1.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis la barre rocheuse au dessus
  d'un minuscule affluent de la Colagne, vers l'Est. Le sentier
  initial ne passe pas par ici normalement, mais je voulais voir le
  relief à cet endroit avant de monter plus haut.},
label={fig:mc4807.barre.rocheuse}, max width=\textwidth, max
height=.5\textheight]{B/mc4807-gevaudan/mc4807-gevaudan.2.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue panoramique depuis le plateau
  Nord, aux Espères (1045m), vers le Sud.}, label={fig:mc4807.esperes},
max width=\textwidth, max
height=.5\textheight]{B/mc4807-gevaudan/mc4807-gevaudan.3.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue panoramique depuis le plateau
  Nord, au Fraissinet (1056m), vers l'Ouest. À droite de l'image, on
  voit le \emph{Viaduc de l'Enfer} pour la voie de chemin de fer entre
  Aumont-Aubrac et Marvéjols.}, label={fig:mc4807.viaduc}, max
width=\textwidth, max
height=.5\textheight]{B/mc4807-gevaudan/mc4807-gevaudan.4.jpg}
